Aakre mõisavalitsus kaebas, et Jaan Aller ja Jaan Tuvike on 19.Juunil sa. Odajärve palust ragunud.
4 pedajad 5 sülda pik 5 tolli jäme a`30kop. 1rbl. 20kop
1 pedajad 7 sülda pik 5 tolli jäme a`66kop.           66kop.
1 pedajad 5 sülda pik 10 tolli jäme a`74kop.          74kop.
1 pedajad 7 sülda pik 10 tolli jäme a`136kop.       136kop.
1  pedajad 7 sülda pik 11 tolli jäme a`162kop.        162kop.
1  kuus        6 sülda pik 14 tolli jäme a`152kop.      152kop.
 Summa 7,10rbl.
Nõuab kolm hinda, see on 21rbl. 30kop.
tunnistaja on metsavaht Järlow ja vöörmünder Hans Eller.
Jaan Aller ja Jaan Tuvike vastasid, et nad ei ole neid puid mitte mõisa metsast ragunud ei ka mitte varastanud, need puud, mis otsimise aegu nende kodust leitud saanud, on osalt Kuikatsi metsast ostetud ja ka mujalt toodud saanud.
Metsavaht Mihkel Järlow lut.usku tunnistas, et otsimise aegu on küll puid sealt leitud, aga nad ei ole kuidagi viisi kannudega kokku passinud, sest tüvede otsast olla tükkid maha lõigatud saanud ja olnud ära palutud, Aller ja Tuvike üttelnuvad, et need puud olla Kuikatsi metsast toodud saanud, siis aga siiski mitte Kuikatsi metsa puud ei olevat.
Otsus:
Vöörmünder Hans Eller ettekutsuda.
